###XXL-job
架构设计参考链接: [https://www.xuxueli.com/xxl-job/#5.3%20%E6%9E%B6%E6%9E%84%E8%AE%BE%E8%AE%A1](https://www.xuxueli.com/xxl-job/#5.3%20%E6%9E%B6%E6%9E%84%E8%AE%BE%E8%AE%A1 "分布式调度平台xxl")

![XXL-JOB架构图](pic/XXLArchitectural.png)

XXL-JOB主要分为两大模块,分别为(调度中心,执行器)
调度中心:
本身不承担业务逻辑,管理调度配置信息,按照调度配置发出调度请求,与实际任务系统解耦,提高系统可用性,性能不受任务执行器限制.支持可视化、简单且动态的管理调度信息，包括任务新建，更新，删除，GLUE开发和任务报警等，所有上述操作都会实时生效，同时支持监控调度结果以及执行日志，支持执行器Failover。
执行模块:
负责接收调度中心的请求并执行任务逻辑,专注于任务执行逻辑.接收“调度中心”的执行请求、终止请求和日志请求等。

Quartz的不足:
问题一：调用API的的方式操作任务，不人性化；
问题二：需要持久化业务QuartzJobBean到底层数据表中，系统侵入性相当严重。
问题三：调度逻辑和QuartzJobBean耦合在同一个项目中，这将导致一个问题，在调度任务数量逐渐增多，同时调度任务逻辑逐渐加重的情况下，此时调度系统的性能将大大受限于业务；
问题四：quartz底层以“抢占式”获取DB锁并由抢占成功节点负责运行任务，会导致节点负载悬殊非常大；而XXL-JOB通过执行器实现“协同分配式”运行任务，充分发挥集群优势，负载各节点均衡。

XXL-JOB特性:
1. 调度中心HA(集群),任务节点上报任务,存到数据库中,调度中心从数据库中取出触发器执行,如果触发器的名称和执行时间相同，则只有一个节点去执行此任务。
2. 调度线程池,避免单线程阻塞引起任务调度延迟.
3. 并行调度,每个调度器是并行的,传递到任务执行器是串行的,支持终止任务,通过共享变量方式停止+调用线程Thread.interrupt()方法实现中断(只支持终止线程的阻塞状态(wait、join、sleep)),如果任务执行过程中catch了InterruptedException,也不会抛出异常终止任务;需修改共享变量终止任务线程,具体代码com.xxl.job.core.thread.JobThread.toStop(String)
com.xxl.job.core.thread.JobThread.run()
4. 过期处理策略,错过调度时间,可能是调度服务重启;调度线程com.xxl.job.admin.core.thread.JobScheduleHelper.scheduleThread阻塞,线程被耗尽;下次调度被错过；
处理策略：
  过期超5s：本次忽略，当前时间开始计算下次触发时间
  过期5s内：立即触发一次，当前时间开始计算下次触发时间
5. 日志回调服务
调度中心提供执行器回调接口,接收执行器执行结果.
代码位置:
com.xxl.job.admin.controller.JobApiController.callback(HttpServletRequest, String)
6. 任务HA（Failover）
执行器如若集群部署，调度中心将会感知到在线的所有执行器，如“127.0.0.1:9997, 127.0.0.1:9998, 127.0.0.1:9999”。
当任务”路由策略”选择”故障转移(FAILOVER)”时，当调度中心每次发起调度请求时，会按照顺序对执行器发出心跳检测请求，第一个检测为存活状态的执行器将会被选定并发送调度请求。
“调度备注”可以看出本地调度运行轨迹，执行器的”注册方式”、”地址列表”和任务的”路由策略”。”故障转移(FAILOVER)”路由策略下，调度中心首先对第一个地址进行心跳检测，心跳失败因此自动跳过，第二个依然心跳检测失败……
直至心跳检测第三个地址“127.0.0.1:9999”成功，选定为“目标执行器”；然后对“目标执行器”发送调度请求，调度流程结束，等待执行器回调执行结果。
7. 调度日志


####XXL-JOB调度方式:
JobScheduleHelper类启动线程定时(一般隔一秒)扫描xxl_job_info表,调起超过trigger_next_time的job(提交到任务调度线程池),然后根据cron表达式更新trigger_next_time
JobScheduleHelper.start()方法启动scheduleThread线程扫描
JobApiController.callback()接收任务执行器的回调结果,成功后会启动子任务(如果有配置的话).
